% \usepackage{tikz-dimline}
Pour chacun des rectangles ci-dessous, déterminer l'expression de l'aire en utilisant deux méthodes différentes.

%   longueur/largeur des rectangles
\tikzset{longueur/.store in=\longueur, longueur=4}
\tikzset{largeur/.store in=\largeur, largeur=3}
\begin{multicols}{3}
  \begin{center}
    \textbf{Rectangle} \Circled{4}\medskip

    \begin{tikzpicture}
      \coordinate (A) at (0,0);
      \coordinate (M) at (0.4*\longueur,0);
      \coordinate (B) at (\longueur,0);
      \coordinate (D) at (0,-\largeur);
      \coordinate (N) at ($(M)+(D)$);
      \coordinate (C) at ($(B)+(D)$);
      \draw[thick] (B) -- (C) -- (D) -- (A) -- cycle;
      \draw[dashed] (M) -- (N);
      % cotations
      \dimline[color=gray,extension start length=0.1, extension end length=0.1] {([yshift=10pt]A)}{([yshift=10pt]M)}{\scriptsize$x$};
      \dimline[color=gray,extension start length=0.1, extension end length=0.1] {([yshift=10pt]M)}{([yshift=10pt]B)}{\scriptsize$3$};
      \dimline[color=gray,extension start length=0.1, extension end length=0.1] {([xshift=-10pt]D)}{([xshift=-10pt]A)}{\scriptsize$2$};
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
  \begin{center}
    \textbf{Rectangle} \Circled{5}\medskip
    
    \begin{tikzpicture}
      \coordinate (A) at (0,0);
      \coordinate (M) at (0.66*\longueur,0);
      \coordinate (B) at (\longueur,0);
      \coordinate (D) at (0,-\largeur);
      \coordinate (N) at ($(M)+(D)$);
      \coordinate (C) at ($(B)+(D)$);
      \draw[thick] (B) -- (C) -- (D) -- (A) -- cycle;
      \draw[dashed] (M) -- (N);
      % cotations
      \dimline[color=gray,extension start length=0.1, extension end length=0.1] {([yshift=10pt]A)}{([yshift=10pt]M)}{\scriptsize$3$};
      \dimline[color=gray,extension start length=0.1, extension end length=0.1] {([yshift=10pt]M)}{([yshift=10pt]B)}{\scriptsize$y$};
      \dimline[color=gray,extension start length=0.1, extension end length=0.1] {([xshift=-10pt]D)}{([xshift=-10pt]A)}{\scriptsize$5$};
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
  \begin{center}
    \textbf{Rectangle} \Circled{6}\medskip

    \begin{tikzpicture}
      \coordinate (A) at (0,0);
      \coordinate (M) at (0.3*\longueur,0);
      \coordinate (B) at (\longueur,0);
      \coordinate (D) at (0,-\largeur);
      \coordinate (N) at ($(M)+(D)$);
      \coordinate (C) at ($(B)+(D)$);
      \draw[thick] (B) -- (C) -- (D) -- (A) -- cycle;
      \draw[dashed] (M) -- (N);
      % cotations
      \dimline[color=gray,extension start length=0.1, extension end length=0.1] {([yshift=10pt]A)}{([yshift=10pt]M)}{\scriptsize$\ell$};
      \dimline[color=gray,extension start length=0.1, extension end length=0.1] {([yshift=10pt]M)}{([yshift=10pt]B)}{\scriptsize$a$};
      \dimline[color=gray,extension start length=0.1, extension end length=0.1] {([xshift=-10pt]D)}{([xshift=-10pt]A)}{\scriptsize$4$};
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{multicols}

Peut-on effectuer des calculs dans certains cas~?